黃偉民易經講堂 消滅廣東話 FCC馬凱 普教中之後簡體字 彭斯討共檄文 北京反文明十大罪狀

#貿易戰 #廣東話 #廿三條立法

黃偉民易經講堂

消滅廣東話
FCC馬凱
普教中之後簡體字
彭斯討共檄文
北京反文明十大罪狀
老毛回魂 習總上身
范冰冰陰陽合同案港星顫慄
先進篇第十一
20181009

Published on Oct 9, 2018

Wong Wai Man

FCC馬凱七日旅遊簽證，彭斯討共檄文，北京反文明十大罪狀，老毛回魂，習總上身，范冰冰陰陽合同案港星顫慄，消滅廣東話，普教中之後簡體字，香港國際城市地位危。

消滅廣東話的用心，終於放上桌面。消滅香港，先要消滅廣東話。教育局長話，全世界只有香港，用廣東話學中文，長遠會令我們失去優勢。

這位局長，用廣東話發言，卻質疑廣東話的價值。

廣東話是香港的母語，要香港人不說廣東話是沒有可能的。

但可以用行政權力，要學校用普通話教中文，禁止學生在校內用廣東話交談。

廣東話留在市井巷里之間，和公公婆婆交流時才使用。一如今日的台山話潮州話，只在街市鄰里之間聽到。

務使將來受過教育的人，出席社會正式場合，公務往來，都只會說普通話。

廣東話留在基層，只說家常，不會有人用廣東話念《兵車行》，一如今日無人用台山話朗讀《禮運大同篇》。

普通話教中文之後，簡體字就來了。

董建華推母語教學的時候，教育局說：
「對大多數學生來說，以母語學習，成效最佳。」

當年包藏禍心，騙香港的父母，母語教學有利子女學習，不要英語授課。其實，當年老董說的母語，是普通話。

消滅香港，要從言語開始。

台灣人用的國語，有別於大陸的普通話。台灣人從沒有人會說，台灣只有二千三百萬人口，相對於大陸十四億人和全世界外國人學中文都用普通話，會落後於形勢，不如將台灣國語調到大陸口音，這有利於子女將來發展。

台灣沒有人說這些鬼話，因為騙不了人。台灣國語，是台灣文化的一部份，是台灣人的根，台灣人愛台灣，中共動不了台灣一條毛。

香港特區官員，已經完全喪失了個人獨立思考，只能盲目執行北京政策，一地兩檢，大陸官員在港執法之後，普通話成為法定語言這一項，已經等得不耐煩。

香港的廣東話是雅言，不是圍頭話客家話這些地方方言。它經過長期學養浸淫的。

在網上可以收聽到廣州的粵語廣播頻道，試聽聽他們的節目，每個字你都聽得懂，但內容令你不舒服不自然的。內容低俗，價值停留生物本能層次，都是假大空的流毒，沒有高層次的訴求。

都是廣東話，和香港人說的就是不一樣。

其實香港的廣東話，母語，多得金文泰港督時大力推行古文教育。

當時因為抗衡共產中國的原故，亦因為中原變色，大批學者南下避秦。古文教育得大量人才來港配合，順水推舟，各種鄉音的教授老師在大中小學校任教。

當時，學生用廣東話學中文，不同老師用不同的鄉音教授，毫無衝突，毫無突兀，師生融洽。老師有時代使命，中原文化之根被共產斬斷，他們在海島為往聖繼絕學。香港的學生，接觸中華文化，抱負大了，眼界開了，知道愛國必須反共。

神州風雨後，仙島畫霞煙。

今日香港的廣東話，已是香港人的根，香港文化的一部份。消滅廣東話，是斬斷香港人的根，這樣才能將香港融入大灣區，和江門、佛山、東莞同等。

特區官僚當然要推行北京政策，但能否如願，還要看香港的父母。當年金文泰總督好嘢，用中國古文對付共產毒害，是一救命靈丹。

香港作為一個國際城市的身份岌岌可危。FCC副主席，金融時報亞太區編輯馬凱，因為主持過陳浩天午餐會，港府竟拒絕他在香港的工作簽證。世界譁然，歐盟正式敦促港府澄清，拒發簽證的理由。

所謂國際城市，因為香港有無數的外國機構在這裡作辦事處，派員在這裡工作。

發不發簽證，當然是政府的權力，像北韓，不歡迎外國人在那裡有辦公室。

但香港，一直有特殊的中西交流的位置優勢。他們在香港設亞洲辦事處，北可以上大陸，四面處理日本、東南亞的事務。

可靠的法庭，人才的匯萃，良好的治安，還有美食天堂。

新加坡一直想取代香港的位置，但他們的法庭不可靠，始終無法取代香港成為亞洲落腳的首選。

今日特區政府，沒有一個放得上檯面的理由，就拒向一個外國記者發簽證，全世界的機構、全世界的新聞界都看在眼裡，我們還是不是一個國際城市？還有沒有維持一個國際城市的決心？

九七之後，香港仍然和大陸不同。

看看今次的貿易戰！

香港能夠置身事外，不被美國制裁，因為香港不只是一個國際城市，美國有一條「香港法」，有別於中國大陸其他地區。

美國最近和加拿大、墨西哥組成聯合陣線，就是對付大陸走捷徑，將貨品在美國南北兩邊落貨，避過懲罰性關稅，再由加墨兩地偷運入美境的機會。

看到美國這次的決心，在文明世界組成一個大聯盟，圍剿中共，密不透風。

有「香港法」保護的香港，其實是圍剿中共大鐵桶的一大漏洞，美國未對香港出手，只是顧慮到美國在港的利益，但特區政府的一連串舉措，不斷證明自己與國內城市無異，那美國為什麼還要保留「香港法」，給香港特權？

老毛回魂，習總上身。

北京政策愈來愈左，美國副總統彭斯，上周發表洋洋萬言「討共檄文」，力數中共罪狀：
打壓宗教信仰
迫害少數民族
剝削個人自主
破壞學術自由
盜竊別人技術
無視知識產權
挑釁南海和平
侵犯外國主權
影響美國選舉
債務陷阱外交

彭斯的檄文，簡單的總結：中共與整個文明世界價值為敵。

這樣的內容，特朗普說不出，但共和黨不只特朗普，還有其他菁英。對付中共，不是特朗普個人一時興起，是共和黨的共識，和長期部署。

貿易戰爆發至今，中共仍心存僥倖，希望特朗普選舉失利，換人之後，一切回復過往關係。

但此檄文顯示，美國民主共和兩黨，在對付中共一役，已得共識，即使政黨輪替，北京仍是華府頭號敵人。

美國長年部署，對付的，不是習近平，是中共。習近平一人獨大，習一倒下，中共也完了。

北京內憂外患，范冰冰人間蒸發一百日，寫了悔過書，交出八億八，重回人間。

那戰狼、葉問，一眾愛國的香港藝人，交足了稅款沒有？你們有沒有陰陽合同？

#貿易戰 #廣東話 #廿三條立法 #大灣區

2018年10月9日星期二下午5:00
你的收看、訂閱、讚好便是對「易經講堂」的支持，謝謝。